\section{Experiencia}
\outerlist{

% \entrybig
% 	{\textbf{Ayesa}}{Bilbao}
% 	{Científico de datos en el Instituto de Ibermática de Innovación (i3B).}{Feb 2024 - Ahora}
    
%     \text{Participación en proyectos de I+D de inteligencia artificial aplicada de escala nacional y europea. Tareas de investigación en nuevos algoritmos y propuestas innovadoras, análisis y procesamiento de datos, experimentación, modelado predictivo, despliegue y comunicación de resultados.}
    
% \innerlist{
% 	\entry{Desarrollo de modelos de machine learning para predecir la concentración de níquel en procesos industriales de galvanizado. Aplicación de técnicas de IA explicable (XAI) para interpretar los resultados y facilitar la toma de decisiones. Comunicación de hallazgos a perfiles técnicos y no técnicos del sector industrial.}
%         \entry{Desarrollo de un marco basado en Machine Learning para la detección temprana de desviaciones, retrasos y cuellos de botella en proyectos de construcción. Aplicación de técnicas de clustering, selección de variables, detección de anomalías y XAI para optimizar la toma de decisiones en la industria AEC (Arquitectura, Ingeniería y Construcción).}
%         \entry{Modelado predictivo y process mining aplicado a producción de acero: clasificación binaria, análisis de variables, métricas de conformidad (fitness, precision) y visualización de flujos con PM4Py. Implementación de pipelines MLOps con MLflow para seguimiento de experimentos y fine-tuning de modelos. Generación de datos sintéticos con VAEs y GANs.}
%         \entry{Predicción de series temporales de consumo energético, incluyendo análisis y limpieza de datos, detección de outliers, modelado con técnicas clásicas de ML (ARIMA, Prophet, LSTM) y evaluación comparativa de modelos de predicción a corto y medio plazo.}
% 	% \entryextra{A more detailed explanation of the project}
% }

\entrybig
	{\textbf{Instituto Ibermática de Innovación (Ayesa)}}{Bilbao}
	{Científico de datos}{Feb 2024 - Ahora}
    
    \par{\small Participación en proyectos de I+D en IA aplicada a la industria a nivel nacional y europeo, llevando a cabo investigaciones sobre nuevos algoritmos, análisis de datos, experimentación, creación de modelos predictivos, visualizaciones y comunicación de resultados.}
    
% \innerlist{
% 	\entry{Desarrollo de modelos de machine learning para la predicción de la concentración de níquel en procesos industriales de galvanizado. Aplicación de técnicas de IA explicable (XAI) para interpretar los resultados y facilitar la toma de decisiones. Comunicación de hallazgos a perfiles técnicos y no técnicos del sector industrial.}
        
%     \entry{Diseño de un marco basado en Machine Learning (ML) para la detección temprana de desviaciones, retrasos y cuellos de botella en proyectos de construcción. Aplicación de clustering, selección de variables, detección de anomalías y XAI para optimizar la toma de decisiones en la industria AEC (Arquitectura, Ingeniería y Construcción). Integración de modelos en entornos productivos.}
        
%     \entry{Modelado predictivo y process mining aplicado a producción de acero: clasificación binaria, análisis de variables, métricas de conformidad (fitness, precision) y visualización de flujos con PM4Py. Implementación de pipelines MLOps con MLflow para el seguimiento de experimentos, automatización del ciclo de vida de modelos y fine tuning de hiperparámetros. Generación de datos sintéticos con modelos generativos como VAEs y GANs para mejorar la robustez de los modelos.}
        
%     \entry{Predicción de series temporales de consumo energético, incluyendo análisis y limpieza de datos, detección de outliers, modelado con técnicas como ARIMA, Prophet, modelos de boosting y LSTM, y evaluación comparativa de modelos. Participación en el diseño y validación de componentes software para la integración de modelos predictivos en sistemas industriales.}
% }

\innerlist{
    \entry{Desarrollo de modelos de ML para la predicción de la concentración de níquel en procesos industriales de galvanizado, alcanzando F1-score de 0.99 mediante el uso de variables industriales. Aplicación de técnicas de IA explicable (XAI) para identificar drivers clave y mejorar la interpretabilidad del modelo en la toma de decisiones.}
        
    \entry{Diseño de un framework de ML para la detección temprana de riesgos en documentos asociados a proyectos de construcción, dando lugar a una publicación científica. Obtención de un F1-score de 0.73 en la detección de cuellos de botella mediante reglas interpretables, identificación de un 6\% de anomalías y segmentación en 3 clusters de comportamiento de proyectos. Aplicación de clustering, modelos ensemble de detección de anomalías y XAI para la identificación de variables críticas y patrones de riesgo en la industria AEC.}
        
    \entry{Desarrollo de una herramienta en entorno cloud para visualización interactiva de rutas teóricas vs reales en producción de acero, análisis y trazabilidad por categoría de producto y por pedido y posición. Implementación de dashboards basados en PM4Py para el estudio de coincidencias y desviaciones de rutas. Implementación de pipelines MLOps con MLFlow para seguimiento de experimentos con fine-tuning de modelos en tareas de clasificación binaria. Generación de datos sintéticos con VAEs y GANs para datos mixtos, mejorando la robustez de los modelos.}
        
    \entry{Desarrollo de un sistema end-to-end de forecasting horario de consumo eléctrico para 80 CUPS, desde ingestión de datos hasta despliegue vía API REST. Comparativa de modelos de gradient boosting, SARIMA, Prophet y LSTM con optimización con Optuna y validación temporal. Mejor modelo (CatBoost): MAE 0.099 kWh, reduciendo ~77\% frente a baseline naive. Interpretabilidad con SHAP y despliegue con FastAPI y MLflow.}
}



\entrybig
	{\textbf{Hubbell}}{Bilbao}
	{Científico de datos}{Oct 2023 - Feb 2024}
    
% \innerlist{
	\par{\small Desarrollo de mi Trabajo de Fin de Máster en Ciencia de Datos: "Advanced Metering Infrastructure-oriented data imputation through machine learning techniques", con el objetivo de estudiar e imputar valores faltantes en series temporales de smart meters mediante modelos de ML aplicados a datos reales del sector eléctrico.}
	% \entryextra{A more detailed explanation of the project}
% }


\entrybig
	{\textbf{EDP Energy}}{Bilbao}
	{Científico de datos}{Abr 2022 - Jul 2022}
    
% \innerlist{
	\par{\small Prácticas extracurriculares en el departamento de Inteligencia de negocio y Big Data de EDP Energía. 
	% Creación y optimización de modelos de ML aplicado a negocios comerciales de energía e investigación de nuevos sistemas Open Data.
    % Durante las prácticas me dediqué a la investigación y procesamiento de sistemas Open Data y trabajé en proyectos de machine learning aplicados a negocios comerciales de energía. Las tecnologías que utilicé fueron Python, SAS y PowerBI.
 }
	% \entryextra{A more detailed explanation of the project}
% }

}

\clearpage